食環管工interview 3 - 等待是最痛苦，有幸入到政府的天堂嗎？

新開番

好seven

開錯台

留名

食環係政府裡面嘅地獄喎

笑咗

我不入地獄誰入地獄

一念天堂
一念地獄

香討有師兄話有300個位，今次有望

明天簽約驗身，跟手聽日遞埋信，

唔等埋驗身？

笑左

應該call 哂，等waiting 算
各位有offer 既巴絲，果日表現如何？係咪in 佐好耐？chur唔chur?
求指教

About 30 mins

我依家係地獄嘅最低層 ，食環係地獄嘅最上面果層。

政府工不是天堂
好多牛鬼蛇神㖭

唔chur呀
In咗20分鐘左右
問啲問題好直接 我仲以為佢hea in我

有冇details

15分鐘特快批核，timer都未識響

希望有waiting

似乎chur 唔chur
In 幾耐
唔係有無offer 既關鍵

關鍵係咩？
唔通係睇樣

You face your fate

巴打有offer 一定樣好

我果時都無咩點chur

Me too

即係被chur 就是失敗

面試，chur唔 chur，問幾長時間
從來冇準則
好多時係
望你張340,已經大約請定唔請

都不是計答中多少問題
主要睇反應，對答，思考邏輯，性格表現，齋吹鳩噏/真材實料

時間長短，可能諗點答時間長
口齒不清，解釋一句＝10句
口若懸河
答問題短且快，諗都唔諗就答唔識
條條題目都冇預備

最緊要想知幾時辭職

做乜唱通街

我得同事唔知

日

驗了身？

都係，問得幾題點知你個人係點
應該未開broad 就有個請人preference
Background 啱就請

可惜in 到1999

部份啦
15，20分鐘，點令到個board揀你
真係好睇表現，背景，甚至樣（並非一定要靚仔靚女,四四正正，整齊，衣飾不浮跨）

其實有好多細微項都有機會影響
小至份340用筆寫，電腦打字

盡量對所有人要客氣，唔好好易發脾四，照跟住，因為你唔知你得罪的人有無影響力
因為即使你表現出色，請你番工都要同同事夾，合作
十幾分鐘，幫你check documents 都發老脾，第時點算

面試最後問你有無問題想問，千萬不要以為可表現自己，亂問
無營養，唔好問
問垃圾，隨時天堂落地獄

睇你造化，board 是否care, 中選人數多少，多唔多候選人可替代
都會成為你能否被選中的關鍵

下星期打個電話去問驗身結果，無問題就即時辭職。

被選中嘅細路

我聽到 係聽日可以問!

Really?

8號簽+驗就係

下星期一 14號遞 岩岩好一個月通知

我聽日驗
硬食佢幾日補錢

打電話黎個時有講明，後期再會有封confirm mail

睇黎都分得幾開， 都似幾多人下喎，我而家去緊驗。

老老豆豆，之前真係9in
依份開始發腳年紀大，真係要認認真真去，機會愈嚟愈少

我發現只要你無心想做 反而輕鬆in會好易有offer
因為你唔care interview 個人唔緊張 interview 表現會好好多

之前朋友叫試下考警察 一take pass
依家fm又試下考 一take pass
但想做aco 反而上次肥左

本身叫我琴日去
點咁快請到假 玩我咩
著得斯文少少去就ok啦可？
唔洗正裝啦？

拎信，普通斯文已經夠
甚至牛記都無問題

你朋友謙啫，可能佢岀盡奶力

果個我黎
係朋友叫我試下考

講真 每次對答真係麻麻

可能純文職問題你弱，欠做文職特質
反而警察，foreman處理唔同環境，對事又另外要求，你對嗰方面答既野，說服到考官

好視乎工種
考官對你感覺而定
搵個合適人選，而非最佳人選

當然有少部份，偏要擇優而取

唔知有冇waiting list

你個時in pc定pi

Pc
考果時都成日聽人講要考幾次先得 以為好難考

有pi offer仲唔做咩

希望有waiting list 求大蛇大發慈悲

Sor9ry

我原本都有啲緊張，但同對文件個職員吹左陣水，就唔緊張。之後，入到去面試室，一啲緊張感都無。

有两個可能: 1.答中考官想要嘅答案，太完美，無野可以問。2.都唔知你答緊咩，九唔搭八，考官問都費事再問。

幾時再請人

我覺得我係2果種

health inspector ?

你地連人地幾點放飯都知？😂

咁咪輸蝕d

#metoo

Board b 出offer?

經過市政見到一班白白豬。
唔知係味剛剛出班。好後生

Waiting list可能用到2020年

幾時出waiting
唔通今年想入後生？

認同🙃

所以我都擔心左成個月

今日冷清,好似無人被CALL

Me too
我仲以為會收到reject 添

係咪第一批尖子已經call晒人？

廢人等入職

開始擔心要坐廁所既office

出面世界好大

問佐個insider
先岀reject 再岀waiting
Waiting 會好耐
Waiting 人數會係30既倍數
180 210 240 左右

希望快啲知 日日心掛掛

唔知。。。
佢話第一班confirm 晒
計好waiting 人數，就岀
如果要睇result，填form，之後聽唔到
上總部攞影印本

咁多waiting

好後悔冇報

我都係
係度質疑自己
又諗番乜位
質疑有無做錯決定
會唔會畀人睇唔起

比人叫食環狗死全家

返慣文職朝9晚6 星期一至五
依家做前線 又要返朝7 星期六又要返工唔多慣
Btw 2月14 大家一齊加油

暫時開得一班? 咁咪好少人?
連登呢到都佔左幾位巴打

有朝6

14／2見啦，駛唔駛紅玫瑰插口袋做記號

我個用戶名=網球fans
好易搵我

最好喇!

你肯定2月14要有紅玫係身？

8號驗身已有結果 可以打去問了

有幾多巴絲等緊waiting list

me

3封

重申一次
情境題並無絕對答案
視乎你點答，點去再解釋你的答案
唔會一題定生死

綜合全個面試而定，不必再拘泥一條問題正確與否

唔想要你，你答到120％正確都可以唔要你
覺得你啱用，你答到掹車邊都放俾你

唔信可以唔信

Sad but true

似乎俾得offer都係問執屍

其實都唔易個面試

真大蛇

真係有人上黎睇

以前試過俾人問過
會叫佢冷靜，陪佢一齊返office 先處理
因為有市民係度
問清楚佢原因，係咪有困難，睇吓點處理
再同上司會報

大蛇，幾時岀waiting
唔好reject 我

係咪處境要涉及值勤室先請
唔涉及就唔請...

無問執屍，無問值勤室

我係問 執法垃圾蟲 但走犯

same

你驗身Pass左未?

14/2見

求wl

想問下基本法個成績係未會出實體信？

非也

略知皮毛+ 經驗之談

會
因為你可以用張證明，用番呢個分數去投考其他相類近要求的職位

大伏?

正常程序一步步
出offer, 多數都要1個半至2個月
通常收basic law letter, 然後先有offer, waitlist, 等等

太遠已忘記，上屆已經是好快已派彩

Basic law letter 幾時有?

哇！

離職潮＋預算要開位捉垃圾蟲

其實留意下，正苦工放waitlist 人數不是開玩笑
預算放得入list的人，8至9成會用得著
放太多，無意思，多數用兩年
太差的人選亦不會放入list

有得排超過二，三百，即是今次至少都要請二百，無走雞

Basic law result 對offer 有無咩影響？

我100分
用舊果張，已經有10%加乘
不過上次仲係收reject letter

100分

上次無準備過。。。9in
依家年紀大佐先上心，驚入唔到

有，當你被選中，會影響排名
無，因為決定唔要你

發夢：其他parts adjust分數
基本上爆燈，但你唔值排前，其他parts相應下調

即係都係睇個官心情

有無巴打24歲以下收到offer

岩岩收到輔助部隊入班信

咩政府工黎？

政府輔助紀律部隊 ，份工係兼職嘅，唉，應該去唔到喇。

好似話要得到現職政府部門允許，先可以參加。

唔該巴打，因為見出左第一批offer都仲未收到成績，所以有啲擔心係未寄失左

朋友岩岩25定26，收到offer

未夠24好難有兩年工作經驗喎

我HD仔...

Ams定輔警
其實多數係夜晚training
不過out side work要申請

我都有d民政part time , 做唔到了

HD+2年
+上有d工做得幾個月

24歲都係岩岩好

死，我BL 100都無正選offer
噤應該無offer，照理如果我有份應該排好前
大蛇，要唔要人日日買早餐，買飯
我得嫁，俾次機會

我驚你入到去做科文，會做到拎白卡wo

我67，成宗碌柒咁
大蛇要唔要擦皮鞋，我得架，俾次機會

做到拎白卡先好

師兄覺得aco>>>>>>>>>>管工

請唔到大sir 叫雞

面試時24歲 take offer時25歲

聽人講早幾年入既管工已經升佐一級，依家入無得升住，有排等

正正常常應該十年內有得升，聽人講

實 際 人 數 最 多 的 1 2 個 部 門

部 門 實 際 人 數 (%)
香 港 警 務 處 33 456 (19.4)
消 防 處 10 518 (6.1)
食 物 環 境 衞 生 署 10 345 (6.0)

好多大放閘職位都有類似情況
食正頭一兩水入，垃圾都可以升，過probate 就話升得

現時唔好諗，secure long term job長期負擔，先好諗入政府

人生就是充滿運氣成份

可以咁講，呢類人可以講背景最合適
有至少三十幾年時間服務政府
適合長遠發展，培訓
學歷非太高，亦有2，3年工作經驗後生，非全白紙，易調教
離開較degree者難
只要面試正常，多數正選，排waitlist亦較高

屌你

講緊我

巴打入咗嚟先 讀返個pt degree
再考其他政府工

易調教

真係仲有時間讀書？

幾時出waiting

政治任務

Reject letter 先

又好似係wo, 我應該係靠誠懇態度同表示唔介意執法，說服到主考官請我。

大蛇比次機會啦

嚟梗依兩個星期，睇吓有無信收
收到就gg
新年前都無信收，仲叫有d 機

冇消息就係好消息

房署先係

不用分那麼細，大家都惡做

食環點會唔係地獄

我不入地獄誰入地獄。。。

如果我星期五驗身
聽日就打去 會唔會好過份？

會

房署管工最好做wor

未來巴 辭職未

做完就唔會咁講啦🤣🤣
TMS

房署管工係咪着灰架? 之前係先係樓下大堂，見到一位大叔用粗口大大聲問候房署職員。

sor9

就係未
未過驗身 邊有膽

聽日打去問，無問題就會即時辭職。
Btw, 仲有幾日年假未放

你幾時驗架？
個日見完醫生 都正正路路
我真係趕住遞大佬

打去問 佢話ok就遞得喇可？
唔洗又等埋封信架嘛

應該係
封信有排都未收到

要2月頭先寄信啊!

收call 果日即遞左
驗身無事無幹都過到既

Btw 管工職系黎講 邊個部門最好做
好似有房處 衛生署 食環 警務處

做邊行咁難做?

政府aco

Ncsc黎

點解唔考aco?

物管

考緊 下星期先st

已問，body check pass，已quit

不用通知期？

要

quit 定 resign ?

我星期五驗身
打算煩啲都今日下午4點打去問
仆街 我真係好撚想遞信

Waiting 信都係？

8號驗
11號朝早先問得

Resign

遞左信未?

驗身好難唔過 早啲遞啦

未打去
唔take risk啦
一陣我萬中無一有暗病咪仆街

最大機會係個肺姐
其他驗既野都好簡單

見醫生個時
佢話我個肺幾好 冇乜特別
我一路無聊都有問姐姐仔我d condition o唔ok
都話正正常常

男女比例？

你指乜比例先

男女的比例
如果記得有幾多後生女最好

你幾時st？

我仲以為你係巴打

6點鐘遞咗嚕

前幾次多數幾時出waiting

hi 幾時筆試

Same question

上一年好似係3月

我驚連email 都冇

二月底

無call 無信係咪即刻準備收reject

乜都冇x2

Dream work ?

HI請好少人炸wo，競爭激烈。

可惜我唔係讀相關科目，唔係嘅話，我都會考。

你就好喇，我無得in

閪工，閪過科文十倍

不過人工係科文嘅三倍

係咪二月尾出WL ?

一日管工一世管工

唔好呀

就我所知 係有人由科文或小販轉去hi
但真係好少少好。。

越級挑戰

完

收到basic law result信 , wl信幾時先有

reject信先

Offer letter 出先

我中意你夠正面

收信果時實好緊張

冇錯
首先要睇係waiting定reject
如果係waiting仲要睇埋waiting no.

好似甩牌咁

個信封一樣？

兩者多數都一樣白信封
Waiting 信可能厚少少，因為會寫一大段文字
有時會用兩張紙

Reject, 一句收你皮，一張紙

即係一摸就知

希望會收到厚信封

Reject / Waiting 都係一封信過

幾時有waiting

聽講二月底出

發夢聽到？

Offer信二月頭寄出，waiting /reject 二月底差唔多喇。

快d寄

羨慕咁多位巴打

入去捱騾仔

有得捱都想捱

無得in，放棄左。估唔到連CA都無得in

文職唔岩你架啦

管工都係文職 ，文職點會呵岩我。

外勤文職

又放流料

星期六日 係咪唔駛training?

Training 應該一星期番5日。。。

Thx
有冇tg? 交流吓

你地Training打算點著
老西定老牛

面試個日見d 。廿零歲靚仔係渣住套制服，上到樓先換，個班應該係AHO

姐姐話第一日著suit咋
收信再算啦

係咪要打電話去問，所有野pass哂？驗身

係呀
要自己打去搵囡囡

搞掂， 等信， 14/2 荔枝角見

佛系等信 懶得打去問

家下係擔心畀人派撚到去大西北咁遠番工點算

希望派到好位，老細又好。

有得擔心已經好過好多人
都唔知有冇waiting

派去新界最正，人煙稀少，鳥語花香。

擔心下啲wm管唔管得郁好過

我平時日日都對住班地盤師父

男人易話喂 果啲上年紀嬸嬸先難搞
地盤師父咁豪氣 點同
Wm唔休做

管唔住好正常啦 叫個後生 管班不受控制嘅呀嬸同呀伯

已經準備好接受挑戰

我平時日日對住班 清潔 保安 技工 裝修師傅 VIP

佢地乖乖肯開工就得啦

應該派晒direct offer喇
你等waiting喇

waiting list春

今日收到信(Appointment as Foreman) 。2月14日 8:00am Report duty。。。

CA or FM ?

無offer 巴打，黎緊仲有食環三寶其中之一
小販管理隊會開post
可以考慮下

請問係邊3寶？

管工，小販，衛生幫

今日已經開左
要3年工作經驗 競爭無咁多 起碼fg報唔到

係咪以後姐係返朝8晚6
我都唔明食環點解唔肯計飯鐘（AHCO FM WM都係）

上30日堂

我估training 應該係

我想知落區返工時間係點同埋係咪放假 一日平日一日星期日

最早約6:30am 返工，最遲約11:30pm放工。每日返工時間連食飯時間係10小時。正常應該派早更或中更。。。但有機會返通宵更

有人唔做做狗，呀唔係仲衰過狗

係,呢個post有得in既話都入硬
最易入呢個post

有手有腳就請

Exact7ly
最易入

8-6 training
Confirmed?

每週工時45 唔計飯鐘 返5日咪一日10個鐘

應該係

小販 定 管工 好做

未有offer
巴打係咪有waiting 都入到

入職仲要高fm一個point (8-14)
但要預咗有機會成世冇得升

利申:做緊
而家入fm無得升
前面個堆大把後生仔
新入黎個D都係要做垃圾徵費
都有D隊專做蟲飛

應該都係入班信，我都收左了 , 14號見

師兄講緊小販管定FM

跑到數，刷到鞋，應該好快升職

佢講緊科文。。。

但係上面講緊小販個新post喎，所以問清楚唧

垃圾徵費點玩法？ 負責告人？

唔係告人咁係乜

咪分垃圾袋個D,實則定案都未知
上面講得唔清楚
利申:我做緊小販
但FM新入個D都要入蟲飛隊
同埋我估多數都係請黎預備做垃圾徵費

一train完就帶伯友返工

咁快拋新仔去跑數， 佢唔怕嚇走哂咩？

聽人講係抽調各區既資深管工去做垃圾徵費，新請既管工再fill落去佢地個位。

年年都出Post驚咩人走
就係知班新仔未過試用,先好跑
聽教聽話

奴隸三年

你地第一日打算點著?

搵工都要上黎講?

see letter

就係新仔先掉去呢種位 唔恰新既舊既邊肯做

緊係啦，d老屎忽緊係霸住d好位
做開荒牛呢d 緊係留比新仔
三年之內又聽話又唔博咀

三年後就係老屎忽

今水小販會唔會好似fm 咁快有interview

師兄感同身受，現職?
驚咩，見怪不怪。 我依家做緊物管，你以上講果啲情況，我日日都見到

最緊要準時出糧

準時出糧

唔知幾時出Waiting

聽講話4月出waiting

hi唔係同一個grade啦，人工高咁多

公墓園長請長有，你唔做，大把人狗衝，佢使同你驚

但係個句，係捱， 十八年一條好漢， 總之平平無奇，升職上樓實有份。不過係十年廿年後。有心理準備。做到休

信有

應該都全套， 安全D

咩事轉番出黎做管工

小販大慨仲有200 個空位淨
不過未計走個d
Training 通常都恤衫西褲，打太就可以唔洗
直到去拎制服

可能佢之前係做柳記呢

今日有單旺角新聞， 個女主角好似好後生

咩新聞? 今日無咩點留意

點解仲未收到任何email

應該4月先出waiting/reject letter

上堂開心嗎？

值勤室

好悶

悶到痴線

你咩班?

目測7-3

懷疑同你一班

管工五天
小販管理幾多天

我認到你
你咪係坐我附近果個

如果同班我實坐你附近架

黎黎去去得幾個9upper
唔想再問了

Btw, A班又幾多女仔，相比其他两班。

你唔係女仔咩？

即係黎黎去去呢個post 大家都A班？
雖然我上堂眼望過幾個同學睇緊連登

我果班又無咩人上連登wo

應該係， 坐你隔離

咁高要求

真係， 各花入各眼，真係

我有

C 班好似有

你坐我左邊，定係右邊?

我係你隔離班wo, 你地班就得高D， 同number後d ,個d 。呱， 都唔太清楚

B 班?

可能女仔睇女仔，同男仔睇女仔唔同

我決定聽日唔中眼訓 好好望下我地啲同學

SheShe?

想問下管工衰左會有信？
12月中in

等waiting 中

會有封收皮信

好難唔瞓

未收到，係咪無咁快派？

去完垃圾站，應該會嚇親唔少人

佢會帶你去五星級， 唔會嚇親小妹妹ge

五星級垃圾站
但落到區係一星級垃圾站

好撚眼訓呀

原來係你

梁sir你唔好搞寸個party

有offer 我垃圾站過夜都得

你地係503 上得幾開心

旱廁都得呀我

有無 c班人係到 ？

房署管工唔知好唔好做
唔洗長期對住啲垃圾咁臭

求waiting

係咪入waiting既都請硬？聽過上屆成waiting 請晒

聽聞上次係

發夢只係行政錯誤 今次唔會

巴打有冇夢見幾時出WL

同問

機會渺茫

巴打唔好咁啦

4-50個應該有

下一班？

不要抱太大期望

唉

睇嚟機會唔大了

師兄, 我都等佢出waiting, 吾好放棄, 繼續耐心等待.....

同求waiting

btw唔好再打“吾”字啦，意思係你會放棄咁解，唔老泥啊

做狗都覺得自己上天堂 笑死 條命賤到

做狗都好過你係私人市場所謂的人

有鬱金香既地方就係美心既天堂
比起做杜豐于既女兒更好

似下星期call人
DLLM 我又無份
今年waiting 都唔岀，call 撚晒d 人岀收皮信

唉
希望有call啦，下星期

Call完唔係waiting?

有冇入左班既巴打分享下做落既心得

咁快手reject offer 啦，咁西

未撚放流料啦 佢唔合作犯法架 不過你呢種人都唔會有offer架啦

有人打黎叫我補交資料

邊日打黎？

岩岩

[/member]

想問下電話幾多號？
考到車牌係咪可以主動補交資料

點解有d人interview果日己經知要補資料

P牌唔計數

有冇巴打收到call?

果d係未交齊副本要落去印

係唔係不斷會開班？我仲未有任何消息（得或唔得都唔知）

申利：上年12月in

私人市場下把位 唔可以叫做係人

Omg

巴打

應該搞緊文件 好快有消息

咩事?

其實只要佢中左FPN入面d罪行
例如扔垃圾/ 煙頭咪02
就可以根據570章第4 條入面要違例者出事身份證
佢唔肯比既話係可以再罰佢二級罰款$5000

你地可以睇下

利申： 做緊小販隊

有手有腳就請，咁唔請咪......

想請問下其實做小販管理隊有幾多條法例要執行架？

我成日覺得好似好多，又好似好少咁…

互勉

大奶巴

或者直接考HI

升到咪有囉

行運
早三屆入職有好大機會

多過管工既..training既日子都多過管工10幾日
管工都係30日training
132 章入面有小販部份既BK章,AI章都有
同埋570章

正常有手有腳都有waiting或者offer既..咁多位巴打
FEHD管工同小販post 流失得好快

多謝解說，咁請問你training時係學乜野同難唔難架？

漁記終身POINT 11 揮手

主要都係學法例同埋拉小販既程序
有小量既體能堂,同心理堂咁
管工就無體能堂,主要都係法例同工作程序

其實我真心想問好耐(如果你唔方便答就唔好答)…到底你地使唔使跑數架？我成日覺得就算我認真做呢份工，無人犯法就無架啦，點樣可以捉到人？唔通真係屈咩

巴打有心分享 有關情景題嘅嘢想請教下

果陣IN 管工 考官俾左條處境題我

大致係有位下屬話你知見到有個市民隨地掟垃圾 你到場之後去了解 舊垃圾唔見左 但嗰位市民堅稱無做過

係口同鼻拗嘅情況下 經過詳細了解後 最終個decison是咪一定要出告票？

順道都叫下waiting 春 都知皮已收

長知識了

兩種完全不同工種
你有無guts
你怕唔怕悶
你想做戶外，戶內
想返穩定工作or可能要輪班

ACO最穩陣，直接對市民較少
被投訴風險低，又不需執法
戶內工作為主

唔怕對市民，喜戶外
唔想日日坐office
管工啦

晉升？現時或下次才入到職
兩者都唔需要幻想住
ACO唔升，跳盡Point都相對管工唔升，跳盡為高
不過起薪點就管工高

呢度問就一撚定係ACO好啦，淨係頂薪高幾個pt都夠啦

幾奈先有得升呀？

依家入職，10年都唔知有無得升

入到政府，想辦法游過塘比較好

遊去邊到好?

根據自身學歷，工作去想啦
升職，俾盡你一個cup
做咗公務，轉其他職位容易少少

有offer做死一世管工都好

小弟想問下食環係咪唔請人住？我搵唔到佢出post請人

岩岩先請完人，邊有咁快重新招聘。

等下喇，就快出waiting list。
希望越大，失望越大。

Offer未派完，waitlist未出
快都要2020

食環有樣野比其他紀律部隊好
就係散仔另考幫督級
可以不計前嫌、出生

你知紀律散仔另考幫督級機機會
反而唔少管工都考到HI

慢則2022年

你仲有aco

Aco冇面試

要返星期六日假期輪班點睇

無問題
唔好喇

雖然網上未必有人check人講乜
但OM程序依d嘢好似係限閱文件嚟
姐係入面嘅內容係只可部門嘅人知
兄弟你私底下同人講依d程序嘢好似合適d
公開嘅話 少講為妙

返通宵都制呀

返通宵都制嘅話，點解唔考紀律部隊?

考埋a仔

失敗乃成功之母

巴打失敗過幾多次

仲未派waiting

最後上星期有無call到？

考到aco ，可以留返個位俾大家

公喜

呢幾日先收到Interview信⋯⋯做乜9

你係咪入錯post

錯post

佢應該係收到衛生署果個科文 唔係食記果個

ching心水清，自吞一打膠

見到discuss. com有人話今日開始派offer

冇call

我也沒有

有冇人有收到call?

心死等waiting

夠鐘死心

即係呢水都算係direct offer?

好似話兩班， 6月第二禮拜上班，七月中出班，究竟會係邊範人多, det定pc.

冇call,冇回音

全部入捉蟲隊

大把位, 至怕你唔做

香討d風堅唔堅架
連登一個call都無？

聽講今個月出waiting, 唔知真唔真

琴日收到CALL，今朝去驗身先

reject先

好似出左email了

無收到email

好事嚟

封野幾點出？
我in 得好差，我覺得我會收reject

唉 reject mail

reject 都分批岀？？

已收reject email

請問封email係幾點出?

今日中午十二點幾

大蛇 比個機會黎

冇email 又冇信即係點？

唔係掛。 好驚 , 冇收到email

無email，即係waiting

無錯

有幾多waiting?

Det等緊你推垃圾徵費要大量人手

同求大蛇比個機會

便服 不知幾好做

入到請大蛇叫雞叫足一個月

DET,好唔好，真係見仁見智

你個名

唉，reject了

岩岩先收到？

係呀，reject都分開出

認真？

係呀

m大奶咁諗住點

繼續考，等緊房署管工同小販有冇面試

想問小販係咪乜聲氣都未有

未有，聽聞食環管工高層不想請大學生

係咪因為串得制
串返老闆

做公墓員唔串老板。。唔通私人工串咩

第一水請嘅人，大部分有degree，有部分有master

今日無收到email 係咪姐係安全？

啲老闆唔鍾意

大學生都唔請 仲有咩人可以請

收到 reject letter

琴日收定今日收架巴打？

昨天

冇收reject, 但d人話今年開班少 , 會唔會入左waiting都冇用

入到waiting相對安全
號碼太大，不如兩手準備

我而家咩工都apply

個個都十手準備嫁啦

要檢討下點解唔請
準備問題不足
自身問題
學歷太高
欠工作經驗
表現過火/毫無自信

怕且管工都入唔到圍
最後希望是小販隊

今日無人收reject email？

我講緊並非單一條件
對個別黎講，學歷高是絕對考慮問題

政府請人選最合適，並非最top
柒下柒下，串串貢而學歷高，就易fail
柒下柒下，普通學歷，未必唔要
政府重視長遠發展，覺得你train完可造/離開機會細咪揀你入waiting

咪吹水啦
兩碩士咪又係咁請
管工呢個位上次係所有waiting list都call晒
唔請一定係interview犯左嚴重錯誤

樓上兩位
唔好叻唔切
我講緊係如果連管工都入唔到waitlist
應該從幾方面檢討，睇睇有無中咗以上條件
唔係指高學歷一定唔請囉

唔該

望多兩望我原申講咩先好叻唔切啦

就算入左黎食環署嘅人，有部分都奇奇怪怪。唔通真係驗身唔驗。。。

聽聞第一批有件幾極品

何謂極品

真心大家咩背景學歷 點解咁想做foreman

為19k 囉
唔通真心想守垃圾房咩

冇其他工選擇

為錢，為穩定

哦
原來要現職先可以講嘢

收到Waiting list信
排好後

入到圍，有機會

幾多號？
幾多百？？

放心la 加人退休多人轉走 有waiting好大機會 利申做緊但唔係科文

有waiting巴打報個'百' 位數排名就略知一二

報下幾多百

discuss果邊應該有人收到300

有3字，要人數量唔會少

waiting list有效期去到20年1月

咁短 半年點去到300

唉 300尾 直接reject letter我算啦

一定extend
政府無咁笨
可以睇discuss舊post, 一定會extend waiting list

等長小小時間

多謝巴打 ！ 總算了結左件事

有冇師兄收到waiting list係一百名內？

48x

有無人二百內？
前列分子未有信住？？？

28X
其實覺得自己當時答得好差

36x
molamola

收到信25x
但下年年頭就到期

今年都唔知仲有幾多班

有48x
真心唔需要擔心

都無咁多位…………
唉………………

有人係跌吉到講
今年得返兩班
咁計咪得60個位

係呀
所以收得皮

有冇巴打記得第一水係咪開左3班？

如果計埋黎緊開3班

收waiting既應該180後

Waiting list係由direct offer人數起開始計 抑或係由0開始？

聽之前巴打講
應該係Direct offer都計係入面

巴打定啦 照咁計你200頭應該好快到你

我36x仲有無位

收到， 33x

waiting list no.23X 報到

有人唔做

無reject email
又無信代表d 咩。。。

我估兩個可能性，一係遲啲收reject, 一係你名列前茅遲下俾direct offer你，純推測。

有無師兄依兩日收到reject email?
只係得5 6日前果班師兄？

又係你
你都有報？

有冇巴絲目前冇reject 又冇waiting 信？

冇

老細巴

收到喇
23x，請問大唔大機會？

好似開多一至两班，就完waiting list

Waiting 18X

200尾
想問如果佢一出招聘係咪代表waiting list係收皮？

恭喜晒，開下班100%入到

借問聲師兄，依家由waiting 幾號開始call?

師兄，如果真係開班好大機會同班，我19x

係咪九成入垃圾徵費西位？

其實我現職CA啱啱firm咗，ACO果度又應該收收哋皮。我諗住做住科文再考返ACO但九月又要讀書

aco至少兩年後先有，點解又再讀書?

Firm 咗無得輸
唔啱做，食回頭草又得

人生贏家

人進高處姐，ACO都唔係我終點嚟

我唔知做做吓有第啲offer係咪會void咗我份permanent term contract?

27x
係咪機會好微

恭喜恭喜

26X
好微妙

係唔係可以check分？

可以
不過check完無用

未夠三年試用期重頭計，年資有得帶

佢過左bar 啦 1年內唔岩做可以返轉頭

想問一問食環管工係Point幾至Point幾？

Pt 7 - 11

waiting list 由幾多開始，180？

而家只有等

我地差唔多number
希望一齊有

識人上次報考 , waitng 3百幾都入到

今水無咁多空位
時勢唔同

尋晚瞓唔著，得半年又排得後
同收到reject email 無咩分別

discuss就話 , 正路就會extend waiting , 政府唔會咁蠢 , 又咁快開多次 post , 搞咁多野

一刀插死我吧
有排

都係平常心 , keep住報其他

唯有係咁
繼續做住垃圾工報其他

等緊小販同房屋署管工

所以就諗緊好唔好搏

same 都係呢啲
同埋衞生署管工

講過
唔會唔extend
除非堅黑仔

如果得半年，為何要出到排48x?
你知道嗎，fail最易做
Waitlist又要排分，又要排 marking aspects

你確定有回頭草食就狗衝啦

請教巴打 請問咩係marking aspects?

過咗bar可以食

細分分項
Check分紙會見到

請問點check 分？

Download this
索取個人資料申請表格 (OPS003)
填妥再fax or email to食記公開資料主任

呢一刻應該冇人知 , 等下次開班就明朗

其實開佐幾多班？有人話兩班，有人話3班
幾多人一班？有人話30，又有人話35

Waitlist朋友留意下
哩個管工位一開口要人
1個月內要辭到工
唔似其他政府工可以等你2，3個月

有大問題，最好考慮清楚到時被call中
選擇要或者唔要

師兄意思係waiting 會extend? 有機會用得晒？

Waiting list extend與用得晒是兩回事
政府開一次perm job recruit 最少預兩年head count, 包括退休人手預計，新增職位等

既然條list開到尾最少48x
條隊無甚可能明年年頭會郁得曬或大部份
擺4百人落去，1年唔夠斬曬，用新？

Extend幾乎是絕對
用到幾多是另一個問題

咪信曬

開board唔會只計現有
會計算直至再下一次開board前預計退休，新增數目

6月份入班果d 應該confirm 晒
依家睇waiting 最前係18x
30人一班，即係今次6月有3班
7x 個空缺應該唔計今次，如果計，就唔洗3班
下次開應該call waiting 18x - 25x，如果空缺無增加
個班為期一個月，我估最遲9月第三班開，第三班有兩班

利申: 9估

排到咁後到真正call你果陣前面都唔知幾多個reject
始終呢d雞肋位.大把人一人見幾十份工

我好想做呀，俾次機會我呀大蛇
我屋企環境唔好，我好需要依份工

師兄幾歲先？我睇到你上述所講的情況，若然仲後生當然可以讀書拼搏，但依度好多已經過左廿中，但求一份政府工安穩

咁就取決於你黎緊讀書要攞靚啲gpa, 將來最起碼都搶返個2a3o位
我都廿中，但只得19 asso爛gpa, 所以食環管工對於我黎講已經好吸引

唔係confirm哂三班足人數先出waiting咩？

6月10上training

有工友指，最近工作時，「白衫」上司不准他們飲食，連飲水都被催促。

我地會唔會有日比求其一個外判呀伯斬死？

逾百清潔工集結觀塘 瑞和街 發動罷工 批評食環署管理苛刻

上面既苛政，由我地前線承受

無可能一次過開三班

得16k梗係政府。。。計埋bonus都係兩皮，管工起薪已經兩皮。

根本衞生幫同管工個啲工會就要幫下班工友岀聲啦

長線囉

公司睇好你，有得升
又唔怕50歲先無份工

唔好轉政府

升多兩級就要讀書

自己考慮

預咗哩類濕鳩所謂中下層級面對市民工作會越黎越難做

入政府，只求安穩，唔犯刑事，唔得罪人，永世唔被炒
你仍然後生，又覺得有前景，最好唔選擇入

香討有師兄話今次開兩班，機會又細佐
有無師兄識人waiting 細過180？

做物管梗係考housing officer 啦

另一份房屋署管工好似出左interview email, 有冇手足收到

冇收到

我都冇

In緊啦已經

係p20 但快既年幾可以升 都過21k

有巴打話6月10會開兩班

果兩班係之前出Direct offer果批？
定用waiting 果批？
如果用waiting
照計一個月通知

如果direct offer, 唔夠1個月通知辭舊工賠錢都好肉痛！

1班

巴打想請教下你呢班係幾時收通知架

我排18X都未收到call

下水有啦，不過唔知幾時

又見面，部門老細

我等緊ACO處刑

好似兩邊台都冇呢班人發聲.....[url][url][url][url][url][url][url][url][url][url][url][url][url][url][url]網址[/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url][/url]

想快啲有新人落區，幫手

你好忙咩

想快啲有人(女仔)落區，幫手

好缺咩， 借住地段個D先囉

下班幾時開？你呢水冇心水人選咩？

鬼知下一班幾時開

先開得一班

你係咪識我架?
小香腸

極度懷疑呢度幾個活躍已出班會然 都係2月蘋果班

政府狗唔好做

港共走狗

走啦走啦

但我驚冇時間讀書，再者下水ACO再收皮就一世科文日曬雨淋

想hea輕輕鬆鬆，做ca。
想日曬雨淋，日日處理投訴，管理二級工人，同上級下級互相切磋，揀科文。

有冇巴打收到電話

諗住入去做返半年之後食回頭草但怕柒

讀書難D,

有心唔怕7,返得到更係返，入到班先知派去邊做咩位，唔好彩做便衣，大機會要返通宵，點讀書

應該call到21x

咁諗諗吓唔著數，我星期一覆返佢reject算

為錢揀科文

垃圾徵費都未通過
訓練期為三十天，星期一至五。

同私人工比，蚊比同牛比，我覺得私人工難捱好多，入到黎輕鬆自在
當然要睇你之前做咩工，有比較，先會覺得科文(伏工)呢份係可接受嘅工。

有冇22x收到電話？

香港討論區啲人話，已經call左18X至21X, 8月1日入職。所以都幾肯定依班應該call晒，視乎下班幾時再請如無意外下班係21X至24X

打後果d仲有無機？

我都唔知，我唔係現職，只係依家六月尾再call多一班，我先大膽推測今年起碼會喺年尾前會call多一班。如果佢call得依班就完，咁點解唔將時間推到8-10月先call依班呢

我覺得ok，唔代表你覺得ok架。每個人嘅忍受能力都唔同

巴打介唔介意講下而家既工作性質同有咩挑戰咁

1. 地段(坐垃圾站)，需要管二級工人、處理投訴、同地區人士過招；上司要求你做嘅工作，做唔到唔好格梗做，出事嘅話，係你自己負責，無人會幫你頂。
2. 特別隊(執灰隊)，要帶工人去清理大型垃圾，管唔掂班工人，你會生不如生。
3.foreman admin(大內總管)，一句講晒，咩都關你事。
4. 特遣隊(捉垃圾蟲)，便衣執法，要同市民起衝突啲心理準備，隨時要報警。日曬雨淋。同埋，要清楚見到整個違法過程，先好去執法。唔係嘅話，賴左嘢，有機會坐監。
5.街市組，應該係最難做嘅，點樣難做? 入到去你就知。。。
6. 蟲鼠組，work life balance
7. 有好路數都唔好入黎

1. 上大人最鍾意電話同你9up, 出事就無black & white

師兄，你識貨wo。
無black & white, 出事自己揹